[
    {
        "id": 1,
        "questionText": "Suwuklykdaky erginiň konsentrasiýasy nähili ölçelýär?",
        "options": [
            "Molýarlýk",
            "Gram",
            "San",
            "Hajym"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 2,
        "questionText": "Periodik ulgamyň döwründe elementleriň häsiýetleri nähili üýtgeýär?",
        "options": [
            "Kemelýär",
            "Ösýär",
            "Üýtgemeýär",
            "Dürli- dürli üýtgeýär"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 3,
        "questionText": "Karbon atomy näçe baglanyşyk edip bilýär?",
        "options": [
            "2",
            "3",
            "4",
            "5"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 4,
        "questionText": "Organiki himiýanyň esasy öwrenýän zady näme?",
        "options": [
            "Metalaryň birikmeleri",
            "Karbon birikmeleri",
            "Suwuk birikmeler",
            "Gaz birikmeler"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 5,
        "questionText": "pH ulgamy nähili işleýär?",
        "options": [
            "1-den 14-e çenli",
            "0-dan 10-a çenli",
            "1-den 10-a çenli",
            "0-dan 14-e çenli"
        ],
        "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
        "id": 6,
        "questionText": "Alkanlaryň umumy formuly näme?",
        "options": [
            "CₙH₂ₙ",
            "CₙH₂ₙ₊₂",
            "CₙH₂ₙ₋₂",
            "CₙHₙ"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 7,
        "questionText": "Elektrolitiki dissosiasiýa näme?",
        "options": [
            "Molekulalaryň bölünmegi",
            "Molekulalaryň birikmegi",
            "Molekulalaryň ýanmagy",
            "Molekulalaryň erginmegi"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 8,
        "questionText": "Katalizator näme?",
        "options": [
            "Reaksiýanyň tizligini artdyrýan madda",
            "Reaksiýanyň tizligini peseldýän madda",
            "Reaksiýany duruzýan madda",
            "Reaksiýany başlaýan madda"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 9,
        "questionText": "Ionlaşdyryjy nurlanma nämeden ybarat?",
        "options": [
            "Alfa, beta, gamma nurlar",
            "Ýönekeý ýagtylyk",
            "Radiosignal",
            "Elektrik toku"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 10,
        "questionText": "Polimerler nädip düzülýär?",
        "options": [
            "Monomerleriň birikmesinden",
            "Atomlaryň bölünmesinden",
            "Molekulalaryň ýanmagyndan",
            "Erginiň guramagyndan"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0
    }
]